{
 "cells": [
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "# Conception d’objets invisibles"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "## Question 1\n",
    "\n",
    "On utilise la methode de la sépertion des  varialble: $ v(x,y)=\\alpha(x)\\varphi(y)$. Avec $\\rho=1$ et $f=0$, on a\n",
    "$$\n",
    "\\begin{align}\n",
    "-\\Delta (\\alpha(x)\\varphi(y))-\\omega^2\\alpha(x)\\varphi(y)&=0 \\\\\n",
    "-\\frac{\\Delta \\alpha}{\\alpha}=\\omega^2+\\frac{\\Delta \\varphi}{ \\varphi}&=C\n",
    "\\end{align}\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "Pour la  variable $y$, on a:\n",
    "$$\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "    \\begin{cases}\n",
    "      -\\frac{\\Delta \\alpha}{\\alpha}=C\\\\\n",
    "      \\partial _y \\alpha |_{y=0}=\\partial _y \\alpha |_{y=1}=0\n",
    "    \\end{cases}\\,.\n",
    "\\end{equation}\n",
    "$$\n",
    "C'est un EDO, donc on peut le soudre:\n",
    "$$\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "    \\begin{cases}\n",
    "      \\alpha(y)=cos(n\\pi y) \\\\\n",
    "      C=(n\\pi)^2(n \\in \\mathbb N)\n",
    "    \\end{cases}\\,.\n",
    "\\end{equation}\n",
    "$$\n",
    "Pour la variable $x$, on a:\n",
    "$$\n",
    "      \\omega^2+\\frac{\\Delta\\varphi}{\\varphi}=(n\\pi)^2.\n",
    "$$\n",
    "C'est un EDO, donc on peut le soudre:\n",
    "$$\\varphi(x)=C_1e^{\\sqrt{(n\\pi)^2-\\omega^2}x}+C_2e^{-\\sqrt{(n\\pi)^2-\\omega^2}x}.$$\n",
    "\n",
    "\n",
    "Donc, finalement, on a \n",
    "$$\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "v_n^{\\pm}(x,y) = \n",
    "    \\begin{cases}\n",
    "e^{\\pm i \\sqrt{\\omega^2 - (n\\pi)^2} x} \\cos(n\\pi y) & \\text{pour } n \\in \\mathbb{N}, n < \\frac{\\omega}{\\pi} \\\\\n",
    "e^{\\mp \\sqrt{(n\\pi)^2 - \\omega^2} x} \\cos(n\\pi y) & \\text{pour } n \\in \\mathbb{N}, n > \\frac{\\omega}{\\pi}\n",
    "    \\end{cases}\\,.\n",
    "\\end{equation}\n",
    "$$\n",
    "\n"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "## Question 2\n",
    "\n",
    "En multipliant par $u$ l’équation  volumique et en intégrant par parties sur le domaine $\\Omega _L$, on a \n",
    "$$\n",
    "\\int _{\\Omega _L} (\\Delta u + \\omega^2 \\rho  u) d \\Omega=0 .\n",
    "$$\n",
    "En utilisant l'intergration par parties, on a\n",
    "$$ \\int _{\\Omega _L}  \\bar u \\Delta ud \\Omega =  \\int _{\\Omega _L} \\nabla \\cdot ( \\bar u\\nabla u)d \\Omega- \\int _{\\Omega _L} \\nabla  \\bar u\\nabla ud \\Omega,$$\n",
    "et\n",
    "$$ \\int _{\\Omega _L}  u \\Delta  \\bar ud \\Omega =  \\int _{\\Omega _L} \\nabla \\cdot ( u\\nabla \\bar u)d \\Omega- \\int _{\\Omega _L} \\nabla  u\\nabla \\bar u d \\Omega.$$\n",
    "Par la formule de stokes, on a\n",
    "$$\\int _{\\Omega _L} \\nabla \\cdot ( \\bar u\\nabla u)d \\Omega=\\int _{\\partial \\Omega _L}  \\bar u\\nabla u, $$\n",
    "et\n",
    "$$\\int _{\\Omega _L} \\nabla \\cdot (u\\nabla\\bar  u)d \\Omega= \\int _{\\partial \\Omega _L} u\\nabla\\bar  u.$$\n",
    "Donc,\n",
    "$$ \\int _{\\Omega _L} ( \\bar u \\Delta u-u \\Delta  \\bar u)d \\Omega =  \\int _{\\partial \\Omega _L} ( \\bar u\\nabla u-u\\nabla \\bar u)d \\Omega,$$\n",
    "par $\\Delta u + \\omega^2 \\rho  u=0$  et $\\Delta \\bar u + \\omega^2 \\rho   \\bar u=0$\n",
    "on a:\n",
    "$$\\int _{\\partial \\Omega _L} ( \\bar u\\nabla u-u\\nabla \\bar u)d \\Omega=0.$$\n",
    "Par la continuté de $u$ et $\\partial _y u=0$, on a\n",
    "$$( \\bar u\\nabla u-u\\nabla \\bar u)|_{x=L}-( \\bar u\\nabla u-u\\nabla \\bar u)|_{x=-L}=0. $$\n",
    "\n",
    "On voit que\n",
    "$$u=s^\\pm e^{\\pm i\\omega x}+\\sum_{n=1}^{\\infty}\\alpha_n^\\pm  \\bar u^\\pm + e^{i\\omega x}$$\n",
    "Soit \n",
    "$$P:=s^\\pm e^{\\pm i\\omega x} + e^{i\\omega x}, $$ \n",
    "$$Q:=\\sum_{n=1}^{\\infty}\\alpha_n^\\pm  \\bar u^\\pm,$$\n",
    "avec $\\bar Q= Q$, $u=P+Q$. \n",
    "\n",
    "Et par la périodicité dans l'integration tous les terms avec $Q$ deviens null. On a donc\n",
    "\n",
    "$$(\\bar P \\nabla P-P\\nabla\\bar P)|_{x=L}-(\\bar P\\nabla P-P\\nabla\\bar P)|_{x=-L}=0. $$\n",
    "\n",
    "On  voit que\n",
    "$$\\bar P=\\bar{s^\\pm} e^{\\mp i\\omega x}+ e^{-i\\omega x}$$\n",
    "\n",
    "et \n",
    "$$\\nabla P=\\pm i\\omega s^\\pm e^{\\pm i\\omega x} + i\\omega e^{i\\omega x}$$\n",
    "$$\\nabla \\bar P=\\mp i\\omega  \\bar{s^\\pm}e^{\\mp i\\omega x}-i\\omega e^{-i\\omega x}.$$\n",
    "\n",
    "On  voit que \n",
    "$$\n",
    "\\begin{align}\n",
    "\\bar P \\nabla P-P\\nabla\\bar P= (s^\\pm e^{\\mp i\\omega x}+ e^{-i\\omega x})(\\pm i\\omega s^\\pm e^{\\pm i\\omega x} + i\\omega e^{i\\omega x})-(s^\\pm e^{\\pm i\\omega x} + e^{i\\omega x})(\\mp i\\omega  \\bar{s^\\pm}e^{\\mp i\\omega x}-i\\omega e^{-i\\omega x}) \\\\\n",
    "\\end{align}\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "$$\n",
    "\\begin{align}\n",
    "0&=(\\bar P \\nabla P-P\\nabla\\bar P)|_{x=L}-(\\bar P\\nabla P-P\\nabla\\bar P)|_{x=-L}\\\\\n",
    "   &=(\\bar{s^+} e^{- i\\omega L} + e^{-i\\omega L})(+ i\\omega s^+ e^{+ i\\omega L} + i\\omega e^{i\\omega L})-(s^+e^{+ i\\omega L} + e^{i\\omega L})(- i\\omega  \\bar{s^+} e^{- i\\omega L}-i\\omega e^{-i\\omega L})\\\\\n",
    "    &-(\\bar{s^-} e^{-i\\omega L}+ e^{i\\omega L})(- i\\omega s^- e^{ i\\omega L} + i\\omega e^{-i\\omega L})+(s^- e^{i\\omega L} + e^{-i\\omega L})( i\\omega  \\bar{s^-} e^{- i\\omega L}-i\\omega e^{i\\omega L})\\\\\n",
    "   &=(\\bar{s^+}  + 1)(s^+  +1)+(s^+  + 1)(   \\bar{s^+}  + 1)+(\\bar{s^-} e^{ i\\omega L} + e^{-i\\omega L})( s^- e^{- i\\omega L}- e^{i\\omega L})+(s^- e^{- i\\omega L}+ e^{i\\omega L})( \\bar{s^-} e^{ i\\omega L} -  e^{-i\\omega L})\\\\\n",
    "    &=2(s^+  +1)(\\bar{s^+}  + 1)+s^- \\bar{s^-} -s^- e^{- 2i\\omega L}+ \\bar{s^-} e^{ 2i\\omega L} -1 +s^- \\bar{s^-} -\\bar{s^-} e^{ 2i\\omega L}+ s^- e^{ -2i\\omega L} -1\\\\\n",
    "    &=2s^+ \\bar{s^+} + 2s^+ + 2\\bar{s^+} + 2s^- \\bar{s^-} \\\\\n",
    "    &=(T-1) (\\bar{T}-1)  + (T-1) + (\\bar{T}-1) + |R|^2 \\\\\n",
    "    &=|T|^2-1 + |R|^2 \\\\\n",
    "\\end{align}\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "Donc on a \n",
    "$$  |R|^2 +|T|^2=1$$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "## Question 3\n",
    "Par la périodicité et ma parité de la fonction $cos(n\\pi y)$, on a les résultats par la calculation directe:\n",
    "\n",
    "$$\n",
    "\\begin{align}\n",
    "R&=\\int_{\\{-L\\}\\times(0;1)}u_s(z)e^{-i\\omega L}dy\\\\\n",
    "&=\\int_{\\{-L\\}\\times(0;1)}(s^- e^{ i\\omega L}+\\sum_{n=1}^{\\infty}\\alpha_n^- v^-)e^{-i\\omega L}dy\\\\\n",
    "&=s^-,\\\\\n",
    "\\end{align}\n",
    "$$\n",
    "et\n",
    "$$\n",
    "\\begin{align}\n",
    "T&=\\int_{\\{L\\}\\times(0;1)}u(z)e^{-i\\omega L}dy\\\\\n",
    "&=\\int_{\\{L\\}\\times(0;1)}(s^+ e^{ i\\omega L}+\\sum_{n=1}^{\\infty}\\alpha_n^+ v^+ + e^{i\\omega L})e^{-i\\omega L}dy\\\\\n",
    "&=s^++1.\\\\\n",
    "\\end{align}\n",
    "$$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "## Question 4\n",
    "\n",
    "Par la calculation directe, on a:\n",
    "$$\n",
    "\\begin{align}\n",
    "I^{\\pm} &= \\int_{L} \\left( \\frac{\\partial u_s(z)}{\\partial n} \\overline{e^{\\pm i \\omega x}}  - u_s(z) \\frac{\\partial \\overline{e^{\\pm i \\omega x}} }{\\partial n} \\right) dy\\\\\n",
    "&=\\int_{\\{-L\\}\\times(0;1)}-\\frac{\\partial}{\\partial x}(s^- e^{- i\\omega x}+\\sum_{n=1}^{\\infty}\\alpha_n^- v_n^-)e^{\\mp i\\omega x}-s^- e^{- i\\omega x}(-(\\mp i\\omega)e^{\\mp i\\omega x})dy\\\\\n",
    "&+\\int_{\\{L\\}\\times(0;1)}\\frac{\\partial}{\\partial x}(s^+ e^{+ i\\omega x}+\\sum_{n=1}^{\\infty}\\alpha_n^+ v_n^+)e^{\\mp i\\omega x}-s^+ e^{+ i\\omega x}((\\mp i\\omega)e^{\\mp i\\omega x})dy\\\\\n",
    "&=(-\\frac{\\partial}{\\partial x}(s^- e^{- i\\omega x})e^{\\mp i\\omega x}-s^- e^{- i\\omega x}(-(\\mp i\\omega)e^{\\mp i\\omega x}))|_{x=-L}+(\\frac{\\partial}{\\partial x}(s^+ e^{+ i\\omega x})e^{\\mp i\\omega x}-s^+ e^{+ i\\omega x}((\\mp i\\omega)e^{\\mp i\\omega x}))|_{x=L}\\\\\n",
    "&=(-(- i\\omega)(s^- e^{- i\\omega x})e^{\\mp i\\omega x}-s^- e^{- i\\omega x}(-(\\mp i\\omega)e^{\\mp i\\omega x}))|_{x=-L}+(( i\\omega)(s^+ e^{ i\\omega x})e^{\\mp i\\omega x}-s^+ e^{+ i\\omega x}((\\mp i\\omega)e^{\\mp i\\omega x}))|_{x=L}\\\\\n",
    "&= ((1\\mp 1)i\\omega s^- e^{(-1\\mp 1 )i\\omega x})|_{x=-L}+((1 \\pm 1) i\\omega s^+ e^{(1\\mp1) i\\omega x})|_{x=L}\\\\\n",
    "&= (1\\mp 1)i\\omega s^- e^{(1\\pm 1 )i\\omega L}+(1 \\pm 1) i\\omega s^+ e^{(1\\mp1) i\\omega L}\\\\\n",
    "\n",
    "\\end{align}\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "Donc \n",
    "$$I^+=2i\\omega s^+$$\n",
    "$$I^-=2i\\omega s^-$$\n",
    "\n",
    "Finalement pour calculer\n",
    "$$\n",
    "\\begin{align}\n",
    "I &= \\frac{i \\omega}{2} \\int_{\\mathscr O} (\\rho(z) - 1) u(z) e^{+i \\omega x} dz \\\\\n",
    "  &=\\frac{i }{2\\omega} \\int_{\\mathscr O} (-\\Delta u  - u\\omega^2) e^{+i \\omega x} dz\\\\\n",
    "  &=\\frac{i }{2\\omega} \\int_{\\mathscr O} (-\\Delta u_s  - u_s\\omega^2) e^{+i \\omega x} dz\\\\\n",
    "\n",
    "\\end{align}\n",
    "$$\n",
    "On a\n",
    "$$\n",
    "\\begin{align}\n",
    "\\int_{\\mathscr O} \\Delta u_s e^{+i \\omega x} dz &= \\int_{\\mathscr O} \\nabla \\cdot (\\nabla u_s) e^{+i \\omega x} dz \\\\\n",
    "    &= \\int_{\\mathscr O} \\nabla \\cdot (\\nabla u_se^{+i \\omega x} ) dz-\\int_{\\mathscr O} \\nabla u_s \\cdot (\\nabla e^{+i \\omega x} ) dz\\\\\n",
    "    &= \\int_{\\mathscr O} \\nabla \\cdot (\\nabla u_se^{+i \\omega x} ) dz-\\int_{\\mathscr O} \\nabla  \\cdot (u_s\\nabla e^{+i \\omega x} ) dz+\\int_{\\mathscr O} u_s\\Delta e^{+i \\omega x}  dz\\\\\n",
    "    &= \\int_{\\partial \\mathscr O}  (\\nabla u_s e^{+i \\omega x}-u_s\\nabla e^{+i \\omega x}  )\\cdot nd\\Gamma-\\omega^2 \\int_{\\mathscr O} u_s  e^{+i \\omega x}dz\\\\\n",
    "    &= I^- -\\omega^2 \\int_{\\mathscr O} u_s  e^{+i \\omega x}dz.\\\\\n",
    "\\end{align}\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "Alor,\n",
    "$$\n",
    "\\begin{align}\n",
    "I &=\\frac{i }{2\\omega} (-I^- +\\omega^2 \\int_{\\mathscr O} u_s  e^{+i \\omega x}dz-\\int_{\\mathscr O}  u_s\\omega^2 e^{+i \\omega x} dz) \\\\\n",
    "  &=-\\frac{i }{2\\omega}I^-\\\\\n",
    "  &=s^-=R.\n",
    "\\end{align}\n",
    "$$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "## Question 5\n",
    "D'un côté, on a:\n",
    "$$\n",
    "\\begin{align}\n",
    "T^{\\pm} u_s &= \\sum_{n=0}^{+\\infty} \\beta_n \\cos(n \\pi y) \\int_{\\{\\pm L\\} \\times (0,1)} u_s(z) \\cos(n \\pi y)  dy\\\\\n",
    "&=\\sum_{n=0}^{+\\infty} \\beta_n \\cos(n \\pi y) \\int_{\\{\\pm L\\} \\times (0,1)}(s^\\pm e^{\\pm i\\omega x}+\\sum_{m=1}^{+\\infty}\\alpha_m^\\pm e^{\\mp \\sqrt{(m\\pi)^2 - \\omega^2} x} \\cos(m\\pi y) ) \\cos(n \\pi y)  dy\\\\\n",
    "&=\\sum_{n=0}^{+\\infty} \\beta_n \\cos(n \\pi y) \\int_{\\{\\pm L\\} \\times (0,1)}(s^\\pm e^{\\pm i\\omega x}+\\sum_{m=1}^{+\\infty}\\alpha_m^\\pm e^{\\mp \\sqrt{(m\\pi)^2 - \\omega^2} x} \\cos(m\\pi y) ) \\cos(n \\pi y)  dy\\\\\n",
    "\\end{align}\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "C'est facile à obtenir:\n",
    "$$\\int_0^1 cos(n\\pi y)cos(m\\pi y) dy= \\frac{1}{2}\\delta_m^n$$\n",
    "\n",
    "Alors\n",
    "\n",
    "$$\n",
    "\\begin{align}\n",
    "T^{\\pm} u_s &=\\sum_{n=0}^{+\\infty} \\beta_n \\cos(n \\pi y) (s^\\pm e^{\\pm i\\omega x}\\frac{1}{2}\\delta_n^0+\\sum_{m=1}^{+\\infty}\\alpha_m^\\pm e^{\\mp \\sqrt{(m\\pi)^2 - \\omega^2} x}\\frac{1}{2}\\delta_m^n  )  \\\\\n",
    " &= \\frac{1}{2}\\beta_0s^\\pm e^{\\pm i\\omega x}+ \\sum_{n=1}^{+\\infty} \\frac{1}{2} \\beta_n  \\alpha_n^\\pm e^{\\mp \\sqrt{(n\\pi)^2 - \\omega^2} x}\\cos(n \\pi y) \\\\\n",
    "\\end{align}\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "D'un autre côté:\n",
    "$$\n",
    "\\begin{align}\n",
    " \\frac{\\partial}{\\partial n} u_s &=\\pm \\frac{\\partial}{\\partial x} (s^\\pm e^{\\pm i\\omega x}+\\sum_{n=1}^{+\\infty}\\alpha_m^\\pm e^{\\mp \\sqrt{(n\\pi)^2 - \\omega^2} x} \\cos(n\\pi y))\\\\\n",
    "&=\\pm  (s^\\pm (\\pm i\\omega)e^{\\pm i\\omega x}+\\sum_{n=1}^{+\\infty}\\alpha_m^\\pm (\\mp \\sqrt{(n\\pi)^2 - \\omega^2})e^{\\mp \\sqrt{(n\\pi)^2 - \\omega^2} x} \\cos(n\\pi y))\\\\\n",
    "&= s^\\pm i\\omega e^{\\pm i\\omega x}+\\sum_{n=1}^{+\\infty}\\alpha_m^\\pm (- \\sqrt{(n\\pi)^2 - \\omega^2})e^{\\mp \\sqrt{(n\\pi)^2 - \\omega^2} x} \\cos(n\\pi y)\\\\\n",
    "\\end{align}\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "En comparaison des coéfficients, on voit que:\n",
    "\n",
    "$$\\beta_0=2 i\\omega,\\beta_n=- 2\\sqrt{(n\\pi)^2 - \\omega^2}.$$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {
    "vscode": {
     "languageId": "plaintext"
    }
   },
   "source": [
    "## Question 6\n",
    "On voit que \n",
    "$$\n",
    "\\int _{\\Omega _L} (\\Delta u + \\omega^2 \\rho  u) v d \\Omega=0 .\n",
    "$$\n",
    "En utilisant l'intergration par parties, on a\n",
    "$$ \n",
    "\\int _{\\Omega _L} v \\Delta ud \\Omega =  \\int _{\\Omega _L} \\nabla \\cdot (v\\nabla u)d \\Omega- \\int _{\\Omega _L} \\nabla v\\nabla ud \\Omega,\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "Par la formule de stokes, on a\n",
    "$$\\int _{\\Omega _L} \\nabla \\cdot (v\\nabla u)d \\Omega=\\int _{\\partial \\Omega _L} v\\nabla u \\cdot d\\Gamma, $$\n",
    "\n",
    "Donc,\n",
    "$$ \\int _{\\Omega _L} v \\Delta ud \\Omega = \\int _{\\partial \\Omega _L} v\\nabla u \\cdot d\\Gamma- \\int _{\\Omega _L} \\nabla v\\nabla ud \\Omega,$$\n",
    "\n",
    "\n",
    "$$\n",
    "\\int _{\\Omega _L} (-\\nabla v\\nabla u+ \\omega^2 \\rho  uv)  d \\Omega+\\int _{\\partial \\Omega _L} v\\nabla u  \\cdot d\\Gamma=0 .\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "$$\n",
    "\\int _{\\Omega _L} (-\\nabla v\\nabla u+ \\omega^2 \\rho  uv)  d \\Omega+\\int _{\\Sigma_L} v\\frac{\\partial u}{\\partial n} dy =0 .\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "En sachant que $\\frac{\\partial u_s}{\\partial n}=T^{\\pm}u_s$ on a :\n",
    "\n",
    "$$\n",
    "\\int _{\\Omega _L} (-\\nabla v\\nabla u+ \\omega^2 \\rho  uv)  d \\Omega+\\int _{L \\times (0,1)} vT^{+}u_s dy + \\int _{-L \\times (0,1)} vT^{-}u_s dy=0 .\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "$$\n",
    "\\begin{align}\n",
    "\\int _{\\Omega _L} (-\\nabla v\\nabla u+ \\omega^2 \\rho  uv)  d \\Omega &=\\int _{\\Omega _L} (-\\nabla v\\nabla u_s+ \\omega^2 \\rho  u_s v)  d \\Omega+\\int _{\\Omega _L} (-\\nabla v\\nabla u_i+ \\omega^2 \\rho  u_i v)  d \\Omega\\\\\n",
    "&=\\int _{\\Omega _L} (-\\nabla v\\nabla u_s+ \\omega^2 \\rho  u_s v)  d \\Omega+\\int _{\\Omega _L} v(  \\Delta u_i+ \\omega^2 \\rho  u_i )  d \\Omega\\\\\n",
    "&=\\int _{\\Omega _L} (-\\nabla v\\nabla u_s+ \\omega^2 \\rho  u_s v)  d \\Omega+\\int _{\\Omega _L} v( \\rho -1 )\\omega^2 e^{i\\omega x}  d \\Omega .\n",
    "\\end{align}\\\\\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "on a\n",
    "$$\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "\\begin{cases}\n",
    "a(u_s,v)=\\int _{\\Omega _L} (-\\nabla v\\nabla u_s+ \\omega^2 \\rho  u_s v)  d \\Omega+\\int _{L \\times (0,1)} vT^{+}u_s dy + \\int _{-L \\times (0,1)} vT^{-}u_s dy\\\\\n",
    "l(v)=\\int _{\\Omega _L} v( \\rho -1 )\\omega^2 e^{i\\omega x}  d \\Omega\n",
    "\\end{cases}.\n",
    "\\end{equation}\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "(to do)"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "## Question 7\n",
    "Il suffit de demontrer que $K$ est compact en voyant que $A$ et $\\mathscr I$ sont linaires.\n",
    "\n",
    "Pour satisfier $\\langle A\\phi,\\phi'\\rangle_{ H^1(\\Omega_L)}=a(\\phi,\\phi')$, c'est à dire:\n",
    "$$\n",
    "\\int _{\\Omega _L} (\\nabla \\phi \\nabla \\phi'- \\omega^2 \\rho  \\phi \\phi')  d \\Omega=\\int _{\\Omega _L} (\\nabla (A\\phi) \\nabla \\phi'+ (A\\phi) \\phi')  d \\Omega .\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "Avec la décomposition $A=K+\\mathscr I$:\n",
    "$$\n",
    "\\int _{\\Omega _L} (\\nabla \\phi \\nabla \\phi'- \\omega^2 \\rho  \\phi \\phi')  d \\Omega=\\int _{\\Omega _L} (\\nabla \\phi \\nabla \\phi'+ \\phi \\phi')  d \\Omega+\\int _{\\Omega _L} (\\nabla (K \\phi) \\nabla \\phi'+ (K \\phi) \\phi')  d \\Omega .\n",
    "$$\n",
    "$$\n",
    "\\int _{\\Omega _L} - \\omega^2 \\rho  \\phi \\phi' d \\Omega=\\int _{\\Omega _L}  \\phi \\phi' d \\Omega+\\int _{\\Omega _L} (\\nabla (K \\phi) \\nabla \\phi'+ (K \\phi) \\phi')  d \\Omega .\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "on definie $A: H^1(\\Omega_L) \\to H^1(\\Omega_L)$,\n",
    "$$\n",
    "\\begin{equation}\n",
    " \\forall u \\in H^1(\\Omega), A(u):=\n",
    "\\begin{cases}\n",
    "u\\to -\\rho \\omega^2 u\\\\\n",
    "\\nabla u \\to \\nabla u\n",
    "\\end{cases}\n",
    "\\end{equation}\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "et\n",
    "\n",
    "$$\n",
    "\\begin{equation}\n",
    " \\forall u \\in H^1(\\Omega), K(u):=A-\\mathscr I =\n",
    "\\begin{cases}\n",
    "u\\to \\rho \\omega^2 u-u\\\\\n",
    "\\nabla u \\to -\\nabla u-\\nabla u\n",
    "\\end{cases}\n",
    "\\end{equation}\n",
    "$$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "## Question 8\n",
    "Avec la calculation directe,\n",
    "$$\n",
    "\\begin{align}\n",
    "R^\\epsilon &= \\frac{i \\omega}{2} \\int_{\\mathscr O} (\\rho^\\epsilon(z) - 1) u^\\epsilon(z) e^{+i \\omega x}  dz\\\\\n",
    "&= \\frac{i \\omega}{2} \\int_{\\mathscr O} \\epsilon\\mu (u_i+u_s^\\epsilon) e^{+i \\omega x} dz\\\\\n",
    "&= \\epsilon\\frac{i \\omega}{2} \\int_{\\mathscr O} \\mu  e^{+2i \\omega x}  dz+\\epsilon\\frac{i \\omega}{2} \\int_{\\mathscr O} \\mu u_s^\\epsilon  e^{+i \\omega x}  dz\\\\\n",
    "&= \\epsilon  dR_{\\epsilon}(0)(\\mu) + \\epsilon  \\tilde{R}_{\\epsilon}\n",
    "\\end{align}\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "Ou $\\tilde{R}_{\\epsilon}=\\frac{i \\omega}{2} \\int_{\\mathscr O} \\mu u_s^\\epsilon  e^{+i \\omega x}  dz$."
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "## Question 9\n",
    "\n",
    "soit $\\mu^j=\\mu^j_i \\chi_{\\mathscr O_i}(z),i\\in\\{1,2,3,4\\}$.\n",
    "\n",
    "Or,\n",
    "\n",
    "$$\\frac{i \\omega}{2} \\int_{\\mathscr O_i} \\mu_i  e^{+2i \\omega x}  dz=\\frac{\\mu_i}{8} \\int  e^{+2i \\omega x}  d(2 i \\omega x)= \\frac{\\mu_ie^{i \\omega}}{8} .$$\n",
    "\n",
    "Directement,\n",
    "\n",
    "$$\n",
    "\\begin{align}\n",
    "0&=\\frac{i \\omega}{2} \\int_{\\mathscr O} \\mu^0  e^{+2i \\omega x}  dz\\\\\n",
    "0&=\\frac{i \\omega}{2} \\sum_i \\int_{\\mathscr O_i} \\mu_i^0  e^{+2i \\omega x}  dz\\\\\n",
    "0&=\\sum_i \\frac{\\mu_i^0 e^{i \\omega}}{8}\\\\\n",
    "0&=\\sum_i \\mu_i^0(i\\in\\{1,2,3,4\\}).\\\\\n",
    "\\end{align}\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "De meme,\n",
    "$$\n",
    "\\begin{align}\n",
    "1&=\\frac{i \\omega}{2} \\int_{\\mathscr O} \\mu^1  e^{+2i \\omega x}  dz\\\\\n",
    "1&=\\sum_i \\frac{\\mu_i^1 e^{i \\omega}}{8}\\\\\n",
    "\\sum_i\\mu_i^1&=8e^{-i \\omega}\n",
    "\\end{align}\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "et\n",
    "$$\n",
    "\\begin{align}\n",
    "i&=\\frac{i \\omega}{2} \\int_{\\mathscr O} \\mu^2  e^{+2i \\omega x}  dz\\\\\n",
    "i&=\\sum_i \\frac{\\mu_i^2 e^{i \\omega}}{8}\\\\\n",
    "\\sum_i\\mu_i^2&=8ie^{-i \\omega} .\n",
    "\\end{align}\n",
    "$$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {
    "vscode": {
     "languageId": "plaintext"
    }
   },
   "source": [
    "## Question 10\n",
    "\n",
    "De $0=R^{\\epsilon}$ on a\n",
    "$$0 = dR^{\\epsilon}(0)(\\mu) +\\tilde{R}^{\\epsilon}.$$\n",
    "\n",
    "$dR^{\\epsilon}(0)(\\mu)$ est évidement linaire, donc\n",
    "$$dR^{\\epsilon}(0)(\\mu)=dR^{\\epsilon}(0)(\\mu^0+\\tau^1\\mu^1+\\tau^2\\mu^2)=\\tau^1+i\\tau^2.$$\n",
    "\n",
    "Alor,\n",
    "\n",
    "$$\\tau^1+i\\tau^2 =2(\\tau^1+i\\tau^2) +   \\tilde{R}^{\\epsilon}.$$\n",
    "\n",
    "C'est à dire,\n",
    "\n",
    "$$G^\\epsilon(x,y)=(2x+Re(\\tilde{R}^{\\epsilon}),2y+Im(\\tilde{R}^{\\epsilon}))$$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "## Question 11\n",
    "\n",
    "Si $\\mu=0$, $0=\\mu^0+\\tau^1 \\mu^1 +\\tau^2 \\mu^2$. C'est un système linaire qui a plus de équations que les variables donc pour $\\mu^i$ fixées, il n'existe pas une solution. Sauf que $\\mu^0$ est la combinaison linaire de $\\mu^1$ et $\\mu^2$. Mais on sait que $dR^{\\epsilon}(0)$ est bijective et $0$ ne peut pas être la combinaison linaire de $1$ et $i$ sauf que $\\tau^1=\\tau^2=0$, donc ça ne peut pas être le cas."
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "## Question 12\n",
    "\n",
    "On sait que,\n",
    "$$\n",
    "\\begin{align}\n",
    "\\tilde{R}^{\\epsilon}&=\\frac{i \\omega}{2} \\int_{\\mathscr O} \\mu u_s^\\epsilon  e^{+i \\omega x}  dz\\\\\n",
    "&=\\frac{i \\omega}{2} \\int_{\\mathscr O} (\\mu_1+\\mu_2+\\mu_3+\\mu_4) u_s^\\epsilon  e^{+i \\omega x}  dz\\\\\n",
    "&= \\sum_{i=1}^4(\\mu_i)\\frac{i \\omega}{2} \\int_{\\mathscr O_i} u_s^\\epsilon  e^{+i \\omega x}  dz\\\\\n",
    "&= \\sum_{i=1}^4(\\mu_i p^i)\n",
    "\\end{align}\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "De $\\tilde{R}^{\\epsilon}=0$, on a $0=\\sum_i (\\frac{\\mu_i e^{i \\omega}}{8}+\\mu_i p^i)$ qui est une identité complexe du dimension 2. Donc il reste 2-dimension dans $\\mu$ qui est cohérent avec l'assumption qu'on a fait dans la question 9."
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "## Question 13\n",
    "\n",
    "Voyez *Solution.edp*."
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "## Question 14\n",
    "\n",
    "Soit $\\vec \\tau_{n}=\\tau^1_{n}+i\\tau_{n}^2$, \n",
    "\n",
    "$$\n",
    "\\vec \\tau_{n+1}=G^\\epsilon(\\vec \\tau_{n})\n",
    "=2(\\tau^1_{n}+i\\tau_{n}^2) +   \\tilde{R}_n^{\\epsilon}\n",
    "=2(\\tau^1_{n}+i\\tau_{n}^2) +   {R}_n^{\\epsilon}/\\epsilon - dR^{\\epsilon}(0)(\\tau^1_{n}+\\tau_{n}^2)\n",
    "=\\tau^1_{n}+i\\tau_{n}^2 +   {R}^{\\epsilon}/\\epsilon\n",
    "$$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "## Question 15"
   ]
  }
 ],
 "metadata": {
  "language_info": {
   "name": "python"
  }
 },
 "nbformat": 4,
 "nbformat_minor": 2
}
